<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">My_BIO</string>
    <string name="button_name">سيرة ذاتية عشوائية</string>
    <string name="person_name_1">كارل ماركس</string>
    <string name="person_bio_1">كان فيلسوف ألماني، واقتصادي، وعالم اجتماع، ومؤرخ، وصحفي واشتراكي ثوري (5 مايو 1818م - 14 مارس 1883م). لعبت أفكاره دورًا هامًا في تأسيس علم الاجتماع وفي تطوير الحركات الاشتراكية. واعتبر ماركس أحد أعظم الاقتصاديين في التاريخ. نشر العديد من الكتب خلال حياته، أهمُها بيان الحزب الشيوعي (1848)، و رأس المال (1867)</string>



    <string name="person_name_2">هو تشي منه</string>
    <string name="person_bio_2">
        هو تشي منه ( 19 مايو 1890 - 2 سبتمبر 1969) (باللغة الفيتنامية: Hồ Chí Minh) الرئيس الأول لفيتنام الشمالية (1945 - 1969) ورئيس الوزراء (1945 - 1955) ومؤسس الدولة الفييتنامية الشمالية ورائد النهضة القومية في الهند الصينية ينتمى إلى أسرة فقيرة معدمة. رفاقه كانوا يدعونه "العم هو اللطيف". هاجر إلى بريطانيا للعمل هناك عام 1914، خاض مع رفاقه حروبا محدودة ضد الاستعمار الفرنسي لبلاده 1917. التحق بالحزب الشيوعي الفييتنامي وأسّس جريدة البرياء وأصبح عضوًا فاعلًا في الحزب
        </string>



    <string name="person_name_3">تشي جيفارا</string>
    <string name="person_bio_3">
      رنستو "تشي" جيفارا (14 يونيو 1928 - 9 أكتوبر 1967) المعروف باسم تشي جيفارا ، أو التشي ، أو ببساطة تشي‏ عن هذا الملف استمع للنطق (؟·معلومات) (ينطق غڤارا)، ثوري كوبي ماركسي أرجينتيني المولد، وهو طبيب وكاتب وزعيم حرب العصابات وقائد عسكري ورجل دولة عالمي وشخصية رئيسة في الثورة الكوبية. أصبحت صورته منذ وفاته رمزاً في كل مكان وشارة عالمية ضمن الثقافة الشعبية.
           </string>


    <string name="person_name_4">مالكوم إكس</string>
    <string name="person_bio_4">
     مالكوم إكس (19 مايو 1925 - 21 فبراير 1965)، واسمه عند مولده: مالكوم ليتل، ويُعرف أيضاً باسم الحاج مالك الشباز، هو داعية إسلامي ومدافع عن حقوق الإنسان أمريكي من أصل إفريقي (إفريقي أمريكي)، صحَّح مسيرة الحركة الإسلامية في أمريكا بعد أن انحرفت بقوَّة عن العقيدة الإسلامية، ودعا للعقيدة الصحيحة، وصبر على ذلك حتى اغتيل بسبب دعوته ودفاعه عنها. بالنسبة لمحبيه: كان مالكوم إكس رجلاً شجاعاً يدافع عن حقوق السود، ويوجِّه الاتهامات لأمريكا والأمريكيين البيض بأنهم قد ارتكبوا أفظعَ الجرائم بحق الأمريكيين السود. وأما أعداؤه ومبغضوه فيتهمونه بأنه داعيةٌ للعنصرية وسيادة السود والعنف. وقد وُصف مالكوم إكس بأنه واحدٌ من أعظم الإفريقيين الأمريكيين وأكثرهم تأثيراً على مر التاريخ.
           </string>



    <string name="person_name_5">فالنتينا تريشكوفا</string>
    <string name="person_bio_5">
     مواليد 6 آذار\مارس 1937) مهندسة روسيّة، عضو في مجلس الدوما، ورائدة فضاء سابقة. وهي أول وأصغر امرأة تصعد إلى الفضاء، حيث أنجزت مهمّة منفردة في فوستوك 6 في 16 حزيران (يونيو) 1963. دارت حول الأرض 48 مرّة، وقضت ما يقارب من ثلاثة أيام في الفضاء، ولا تزال إلى الآن المرأة الوحيدة الي كانت في مهمة فضاء منفردة.
              </string>
</resources>